環時：德球場打「藏獨」旗是言論自由？中國外交部批駁

稿件來源： [環球時報-環球網報導 記者郭芳]

當地時間18日，中國足協U20選撥隊在德國與緬恩斯肖特隊比賽的過程中，觀眾席中有人打出「藏獨」旗。中方球員發現後退出球場。但有德國足協官員在賽後聲稱「球場有言論自由」，「打旗行為屬於這個範疇」，並呼籲中方淡定對待。在20日的例行記者會上，中國外交部發言人陸慷針對此事表示，涉藏問題涉及中國的核心利益和民族感情。眾所周知，西藏自古以來就是中國的領土。中方堅決反對任何國家、任何組織、任何個人、以任何形式和理由為「藏獨」反華分裂勢力提供支持。

「在這我還必須說，相互尊重是東道主的應有待客之道」，陸慷強調，任何國家之間的尊重都是相互的。

打鳩德國啦 我都想第一次見到德國唔係侵略者姿態出現

關你撚事
咁把炮 打鳩德國囉

幾時同北泡拎返長白山

咪撚出嚟柒啦。

人哋內政關你撚事呀？

有本事下次人哋嚟你度比賽，你搵班五毛狗掛NAZI旗丫。

所以一定係搖呢支

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

下半部係球隊職員與舉旗者交涉25分鐘後，後者收起旗幟讓比賽得以繼續。賽果中國食蛋兼輸三粒完場。

等睇德國去中國比賽比人舉納粹旗係咩反應。

又自古
杯葛德國貨，罷去德國囉有本事

獨咪獨，睇撚比面你

唔知blitzkrieg現代化會點

夠膽咪杯葛德國
支那工業應該倒退100年

打咩旗

唔怪得唔賣MP5比香港

外國成日都有呢類野，係得鄰國咁玻璃心

你就唔比人反華
果頭就走去搞琉球獨立

蝗國=小學雞

正, 中國人每去一個國家, 就SHOW下藏獨, 台獨, 港獨,

之後中國就同全世界決裂, 正式鎖國

眾所周知，西藏自古以來就是中國的領土

讓你半場都贏啦德國 洗怕你咩